彭博：中國趕在美國制裁前 利用香港轉口港地位

Chinese importers of computing chips are ramping up their purchases of equipment through Hong Kong, in the expectation that U.S. sanctions on the territory will soon make the trade much harder.

Re-exports of semiconductors through Hong Kong to the mainland jumped by 11% in the first half of the year from the same period in 2019, almost double the increase in total chip purchases, according to Bloomberg calculations using official data. Re-exports rose by 21% in June alone. The Hong Kong trade represents more than 38% of China’s total chip imports on average.

死都唔封為中國轉口 結果香港遭殃

所以海員換班對中國好重要?